.TH GLEIPNIR_LANG 7 2014-08-16 140816 "gleipnir_lang" 
.SH NAMN
.PP
struct gleip_lang, gleip_lang_size, gleip_lang_key, gleip_lang_value,
gleip_lang_mem_trim, gleip_lang_get, gleip_lang_getany,
gleip_lang_invalid_why, gleip_lang_valid, gleip_lang_clear,
gleip_lang_read, gleip_lang_read_file, gleip_lang_read_cstr,
gleip_lang_isreg, gleip_lang_regcpy, gleip_lang_regref,
gleip_lang_unreg_i, gleip_lang_unreg, gleip_lang_unreg_all,
gleip_lang_print, gleip_lang_cpy, gleip_lang_free, gleip_lang_alloc_mem,
gleip_lang_alloc_cpy, gleip_lang_alloc - gleipnir_lang.
.SH SAMMANFATTNING
.IP
.nf
\f[CI]
long\ \ \ \ GLEIP_LANG_VERSION;

struct\ gleip_lang
{
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ keys,
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ *\ values;
};

size_t
gleip_lang_size\ (
\ \ \ \ const\ struct\ gleip_lang\ *\ const\ restrict\ lang
\ \ \ \ );

const\ char\ *
gleip_lang_key\ (
\ \ \ \ const\ struct\ gleip_lang\ *\ const\ restrict\ lang,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ i
\ \ \ \ );

const\ char\ *
gleip_lang_value\ (
\ \ \ \ const\ struct\ gleip_lang\ *\ const\ restrict\ lang,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ i
\ \ \ \ );

int
gleip_lang_mem_trim\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lang\ \ \ *\ const\ restrict\ lang
\ \ \ \ );

const\ char\ *
gleip_lang_get\ (
\ \ \ \ const\ struct\ gleip_lang\ *\ const\ restrict\ lang,
\ \ \ \ const\ char\ \ \ \ \ \ *\ const\ restrict\ key
\ \ \ \ );

const\ char\ *
gleip_lang_getany\ (
\ \ \ \ const\ struct\ gleip_lang\ *\ const\ restrict\ lang,
\ \ \ \ const\ char\ \ \ \ \ \ *\ const\ restrict\ key
\ \ \ \ );

const\ char\ *
gleip_lang_invalid_why\ (
\ \ \ \ const\ struct\ gleip_lang\ *\ const\ restrict\ lang
\ \ \ \ );

int
gleip_lang_valid\ (
\ \ \ \ const\ struct\ gleip_lang\ *\ const\ restrict\ lang
\ \ \ \ );

void
gleip_lang_clear\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lang\ \ \ *\ const\ restrict\ lang
\ \ \ \ );

int
gleip_lang_read\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lang\ \ \ *\ const\ restrict\ lang,
\ \ \ \ void\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ *\ const\ data,
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ restrict\ buf,
\ \ \ \ int\ \ \ \ \ \ \ \ \ *\ const\ restrict\ valid,
\ \ \ \ int\ \ \ \ \ \ \ \ \ (*\ callback_data_next)\ (void\ *)
\ \ \ \ );

int
gleip_lang_read_file\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lang\ \ \ *\ const\ restrict\ lang,
\ \ \ \ FILE\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ *\ const\ file,
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ restrict\ buf,
\ \ \ \ int\ \ \ \ \ \ \ \ \ *\ const\ restrict\ valid
\ \ \ \ );

int
gleip_lang_read_cstr\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lang\ \ \ *\ const\ restrict\ lang,
\ \ \ \ const\ char\ \ \ \ \ \ *\ *\ const\ src,
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ restrict\ buf,
\ \ \ \ int\ \ \ \ \ \ \ \ \ *\ const\ restrict\ valid
\ \ \ \ );

int
gleip_lang_isreg\ (
\ \ \ \ const\ struct\ gleip_lang\ *\ const\ restrict\ lang,
\ \ \ \ const\ char\ \ \ \ \ \ *\ const\ key
\ \ \ \ );

int
gleip_lang_regcpy\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lang\ \ \ *\ const\ restrict\ lang,
\ \ \ \ const\ char\ \ \ \ \ \ *\ const\ key
\ \ \ \ );

int
gleip_lang_regref\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lang\ \ \ *\ const\ restrict\ lang,
\ \ \ \ char\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ *\ const\ ref
\ \ \ \ );

void
gleip_lang_unreg_i\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lang\ \ \ *\ const\ restrict\ lang,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ i
\ \ \ \ );

void
gleip_lang_unreg\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lang\ \ \ *\ const\ restrict\ lang,
\ \ \ \ const\ char\ \ \ \ \ \ *\ const\ key
\ \ \ \ );

void
gleip_lang_unreg_all\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lang\ \ \ *\ const\ restrict\ lang
\ \ \ \ );

int
gleip_lang_print\ (
\ \ \ \ const\ struct\ gleip_lang\ *\ const\ restrict\ lang,
\ \ \ \ FILE\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ *\ const\ restrict\ out,
\ \ \ \ const\ char\ \ \ \ \ \ sep
\ \ \ \ );

int
gleip_lang_cpy\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lang\ \ \ *\ const\ restrict\ lang,
\ \ \ \ const\ struct\ gleip_lang\ *\ const\ restrict\ orig
\ \ \ \ );

void
gleip_lang_free\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lang\ \ \ *\ const\ restrict\ lang
\ \ \ \ );

struct\ gleip_lang\ *
gleip_lang_alloc_mem\ (
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ mem
\ \ \ \ );

struct\ gleip_lang\ *
gleip_lang_alloc_cpy\ (
\ \ \ \ const\ struct\ gleip_lang\ *\ const\ restrict\ orig
\ \ \ \ );

struct\ gleip_lang\ *
gleip_lang_alloc\ (void);
\f[]
.fi
.SH ARGUMENT
.TP
.B \f[CI]lang\f[]
Språkposten som åtgärden ska utföras på.
.RS
.RE
.TP
.B \f[CI]orig\f[]
Språkposten som man kopierar från.
.RS
.RE
.TP
.B \f[CI]i\f[]
Index för en nyckel eller ett värde som ska hämtas.
Detta måste vara \f[CI]<\ gleip_lang_size(lang)\f[].
.RS
.RE
.TP
.B \f[CI]key\f[]
Nyckeln som åtgärden ska utföras på.
Detta är en vanlig C-sträng som kan vara skrivskyddad.
.RS
.RE
.TP
.B \f[CI]ref\f[]
Nyckeln som ska registreras som referens.
Detta \f[I]måste\f[] vara en utvidgningsbar C-sträng, och ansvaret att
frigöra den överförs till \f[CI]lang\f[].
.RS
.RE
.TP
.B \f[CI]data\f[]
Se \f[CI]gleipnir_lineread\f[](7).
.RS
.RE
.TP
.B \f[CI]callback_data_next\f[]
Se \f[CI]gleipnir_lineread\f[](7).
.RS
.RE
.TP
.B \f[CI]file\f[]
Se \f[CI]gleipnir_lineread\f[](7).
.RS
.RE
.TP
.B \f[CI]src\f[]
Se \f[CI]gleipnir_lineread\f[](7).
.RS
.RE
.TP
.B \f[CI]buf\f[]
En buffert som man kan ge till inläsningsfunktionerna.
Detta argument är valfritt och om den är \f[CI]NULL\f[] så allokeras en
ny buffert för ändamålet som frigörs innan funktionen returnerar.
Om den inte är \f[CI]NULL\f[] så använder funktionen bufferten för att
läsa från datakällan, men funktionen övertar inte ansvaret för att
frigöra den.
.RS
.RE
.TP
.B \f[CI]valid\f[]
En pekare till ett booleskt värde.
Denna sätts till sant om språkfilen som lästes in var giltig, eller till
falskt om den inte var det.
Det är tillåtet att ge en \f[CI]NULL\f[]-parameter här om man inte bryr
sig.
.RS
.RE
.TP
.B \f[CI]out\f[]
Strömmen eller filen som språkposten ska skrivas till.
.RS
.RE
.TP
.B \f[CI]sep\f[]
Tecknet som avskiljer varje språknyckel som skrivs ut.
Detta kan vara vilken \f[CI]char\f[] som helst, till och med
\f[CI]\[aq]\\0\[aq]\f[].
Om tecknet är \f[CI]\[aq]\\n\[aq]\f[] så skrivs de ut med en nyckel per
rad.
.RS
.RE
.TP
.B \f[CI]mem\f[]
Språkpostens minneskapacitet.
Detta är hur många nycklar som den kan innehålla utan att behöva växa.
Måste vara > 0.
.RS
.RE
.SH BESKRIVNING
.PP
\f[B]Observera att alla funktioner i \f[CI]gleipnir_lang\f[] helt enkelt
itererar över alla språknycklar och jämför dem med \f[CI]strcmp\f[] när
man hämtar översatta strängar. Det är inte effektivt, och det
rekommenderas enbart när man har ett relativt litet antal språknycklar.
Eftersom nycklar är unika så vore det mycket lämpligt att använda en
hashtabell i stället om man ett stort antal nycklar.\f[]
.PP
En språkpost avbildar nycklar till värden.
Nycklarna förändras aldrig.
Värdena är de översatta språksträngarna.
Värdena kan läsas från filer och en fil borde innehålla alla
hopparningar av nycklar och värden för ett språk.
.PP
\f[CI]GLEIP_LANG_VERSION\f[] är bibliotekets version.
.PP
\f[CI]struct\ gleip_lang\f[] bör betraktas som en abstrakt datatyp.
.PP
\f[CI]gleip_lang_size\f[] returnerar antalet registrerade språknycklar.
.PP
\f[CI]gleip_lang_key\f[] hämtar språknyckeln på index \f[CI]i\f[].
\f[CI]i\ <\ gleip_lang_size(lang)\f[].
Den returnerade nyckeln är aldrig \f[CI]NULL\f[].
.PP
\f[CI]gleip_lang_value\f[] hämtar den översatta språksträngen på index
\f[CI]i\f[].
\f[CI]i\ <\ gleip_lang_size(lang)\f[].
Det returnerade värdet är \f[CI]NULL\f[] om det inte har lästs in, eller
inte \f[CI]NULL\f[] (och inte en tom sträng) om det har lästs in.
.PP
\f[CI]gleip_lang_mem_trim\f[] krymper minnesanvändningen till det minsta
som rymmer alla nycklar och värden.
.PP
\f[CI]gleip_lang_get\f[] returnerar den översatta språksträngen som hör
ihop med \f[CI]key\f[].
\f[CI]key\f[] \f[I]måste\f[] ha registrerats.
Det returnerade värdet är en utvidgningsbar (men skrivskyddad) C-sträng.
Om värdet inte har lästs in så är det \f[CI]NULL\f[].
Om värdet har lästs in så är det en sträng som inte är tom.
.PP
Observera att det är ett programmeringsfel att anropa denna funktion med
en nyckel som inte har registrerats.
\f[CI]gleip_lang_isreg\f[] kan användas för att kolla om en nyckel har
registrerats.
.PP
\f[CI]gleip_lang_getany\f[] liknar \f[CI]gleip_lang_get\f[], men om värdet
inte har lästs in så returneras i stället nyckeln (parametern).
Alltså returnerar denna funktion aldrig \f[CI]NULL\f[].
.PP
\f[CI]gleip_lang_invalid_why\f[] returnerar nyckeln för det första värdet
i språkposten som inte har lästs in.
Om alla värden har lästs in så returnerar denna funktion \f[CI]NULL\f[].
.PP
\f[CI]gleip_lang_valid\f[] returnerar sant om alla värden har lästs in.
Om den returnerar falskt så garanteras \f[CI]gleip_lang_invalid_why\f[]
returnera en nyckel som inte är \f[CI]NULL\f[].
Observera att denna funktion enbart kan avgöra om alla värden finns på
plats; \f[CI]gleip_lang_read\f[] kan upptäcka andra fel i språkfiler.
.PP
\f[CI]gleip_lang_clear\f[] raderar alla värden så att
\f[CI]gleip_lang_get\f[] kommer att returnera \f[CI]NULL\f[] för alla
registrerade nycklar.
Observera att denna funktion inte tar bort några nycklar (för det krävs
\f[CI]gleip_lang_unreg*\f[]).
.PP
\f[CI]gleip_lang_read\f[] läser språkvärden till \f[CI]lang\f[] från
datakällan (se \f[CI]gleipnir_lineread\f[](7)).
\f[CI]buf\f[] och \f[CI]valid\f[] är frivilliga argument.
\f[CI]buf\f[] används för att tillfälligt förvara inläst text innan den
läggs till i \f[CI]lang\f[]; om den är \f[CI]NULL\f[] så allokeras en
buffert av denna funktion och frigörs innan den returnerar.
\f[CI]valid\f[] sätts för att avgöra om filen är giltig.
Det kan hända att alla giltighetstester inte har utförts om funktionen
returnerar falskt (slut på minne).
\f[CI]lang\f[] rensas automatiskt innan läsningen av datakällan påbörjas.
.PP
Om \f[CI]valid\f[] är falskt så kan det vara möjligt att avgöra vilken
språknyckel som saknas genom att anropa \f[CI]gleip_lang_invalid_why\f[].
Observera dock att denna funktion kan markera en fil som ogiltig av
följande skäl, som inte omfattas av \f[CI]gleip_lang_invalid_why\f[]:
.IP \[bu] 2
Någon rad innehåller endast en nyckel, men inget värde.
.IP \[bu] 2
Samma nyckel förekommer flera gånger.
.IP \[bu] 2
En nyckel som inte har registrerats påträffades.
.PP
Observera att funktionen anropar \f[CI]gleip_lang_valid\f[] automatiskt
som ett steg i sina giltighetstester.
Man behöver alltså inte göra det själv efter att en fil har lästs in.
.PP
En språkfil innehåller två strängar per rad.
Den första mellanslagsavdelade strängen är nyckeln.
All följande text på samma rad betraktas som en enda sammanhängande
sträng (mellanslag komprimeras) och detta är värdet.
Exempel:
.IP
.nf
\f[CI]
key1\ \ \ \ Bävrarnas\ framfart\ i\ Europa
key2\ \ \ \ Vad\ gör\ bävrarna\\
\ \ \ \ i\ Europa?
\f[]
.fi
.PP
Efter inläsning kommer detta att resultera i följande hopparningar:
.IP
.nf
\f[CI]
"key1":\ "Bävrarnas\ framfart\ i\ Europa"
"key2":\ "Vad\ gör\ bävrarna\ i\ Europa?"
\f[]
.fi
.PP
Denna funktion returnerar sant (1) eller falskt (0).
Datakällan läses alltid till slutet (såvida inte inläsningen avbryts av
att minnet tar slut), varför funktionen aldrig returnerar \f[CI]EOF\f[].
Om \f[CI]data\f[] är en \f[CI]FILE\ *\f[] så kan man dock anropa
\f[CI]ferror(FILE\ *)\f[] på den för att kolla om något har gått fel.
.PP
\f[CI]gleip_lang_read_file\f[] anropar \f[CI]gleip_lang_read\f[] med en
\f[CI]FILE\ *\f[] som datakälla.
.PP
\f[CI]gleip_lang_read_cstr\f[] anropar \f[CI]gleip_lang_read\f[] med en
\f[CI]const\ char\ *\f[] som datakälla.
.PP
\f[CI]gleip_lang_isreg\f[] kollar om \f[CI]key\f[] har registrerats i
\f[CI]lang\f[].
.PP
\f[CI]gleip_lang_regcpy\f[] registrerar \f[CI]key\f[] i \f[CI]lang\f[].
\f[CI]key\f[] kopieras varefter kopian läggs till i \f[CI]lang\f[], så
\f[CI]key\f[] får vara en vanlig C-sträng och \f[CI]lang\f[] ansvarar inte
för att frigöra den.
.IP \[bu] 2
Nyckeln får inte vara en tom sträng.
.IP \[bu] 2
Nycklar är skiftlägeskänsliga.
.IP \[bu] 2
En och samma nyckel får bara registreras en gång (såvida den inte tas
bort innan den registreras igen).
.PP
\f[CI]gleip_lang_regref\f[] fungerar som \f[CI]gleip_lang_regcpy\f[]
förutom att \f[CI]ref\f[] är en utvidgningsbar C-sträng, och ansvaret att
frigöra den överförs till \f[CI]lang\f[] (såvida inte funktionen
misslyckas).
.PP
\f[CI]gleip_lang_unreg_i\f[] tar bort den registrerade nyckeln som har
index \f[CI]i\f[].
.PP
\f[CI]gleip_lang_unreg\f[] tar bort \f[CI]key\f[].
\f[CI]key\f[]
*måste\f[CI]ha\ registrerats\ (man\ kan\ använda\f[]gleip_lang_isreg` för
att avgöra om så är fallet).
.PP
\f[CI]gleip_lang_unreg_all\f[] tar bort alla registrerade nycklar.
Om inga nycklar har registrerats så gör inte funktionen någonting.
.PP
\f[CI]gleip_lang_print\f[] skriver ut alla registrerade nycklar till
\f[CI]out\f[].
Varje nyckel åtskiljs av \f[CI]sep\f[].
Funktionen returnerar falskt om det inte går att skriva ut någon nyckel.
.PP
\f[CI]gleip_lang_cpy\f[] kopierar alla nycklar och värden från
\f[CI]orig\f[] till \f[CI]lang\f[].
Alla nycklar i \f[CI]lang\f[] tas automatiskt bort först.
Om funktionen misslyckas så finns det inga registrerade nycklar i
\f[CI]lang\f[] när funktionen returnerar.
Observera att alla värden kopieras som de är utan någon hänsyn till om
\f[CI]orig\f[] är giltig.
Dessutom görs en fullständig kopia, så ändringar som senare görs i
\f[CI]lang\f[] reflekteras inte av \f[CI]orig\f[].
.PP
\f[CI]gleip_lang_free\f[] frigör en språkpost och allt minne som den
ansvarar för, inklusive alla nycklar som har registrerats med
\f[CI]gleip_lang_regref\f[].
.PP
\f[CI]gleip_lang_alloc_mem\f[] allokerar en språkpost med tillräckligt
mycket minne för att rymma \f[CI]mem\f[] nycklar.
Posten kommer naturligtvis att växa automatiskt om det är nödvändigt.
.PP
\f[CI]gleip_lang_alloc_cpy\f[] allokerar en kopia av \f[CI]orig\f[] (se
\f[CI]gleip_lang_cpy\f[] för mer information).
.PP
\f[CI]gleip_lang_alloc\f[] allokerar en språkpost med förvald
minneskapacitet (27).
.SH RETURVÄRDE
.IP \[bu] 2
Allokeringsfunktioner (\f[CI]gleip_lang_alloc*\f[]) returnerar en pekare
till en språkpost som måste frigöras av anroparen med
\f[CI]gleip_lang_free\f[].
.IP \[bu] 2
Övriga funktioner, som returnerar ett booleskt värde, returnerar
\f[CI]true\f[] (1) om åtgärden lyckades och \f[CI]false\f[] (0) om den
misslyckades.
(1 returneras alltid för \f[CI]true\f[].)
.IP \[bu] 2
Hämtningsfunktioner kan returnera \f[CI]NULL\f[].
I allmänhet gäller att hämtningsfunktioner för nycklar aldrig returnerar
\f[CI]NULL\f[] men att värden returneras som \f[CI]NULL\f[] om de inte har
lästs in (men \f[CI]gleip_lang_getany\f[] garanterar att returvärdet inte
är \f[CI]NULL\f[] genom att returnera nyckeln om värdet saknas).
.IP \[bu] 2
Om en funktion misslyckas så "gör den ingenting", men den kan ändra på
skräpsträngar som används internt.
Inläsningsfunktioner som misslyckas
.SH EXEMPEL
.IP
.nf
\f[CI]
/*
\ *\ Feltester\ har\ utelämnats.
\ */
struct\ gleip_lang\ \ \ *\ lang\ \ =\ ...
gleip_lang_regcpy\ \ \ (lang,\ "key1");
gleip_lang_regcpy\ \ \ (lang,\ "key2");
FILE\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ *\ file\ \ =\ ...
gleip_lang_read_file\ \ \ \ (lang,\ file,\ ...);
/*
\ *\ `gleip_lang_get(lang,\ "key1")`\ och
\ *\ `gleip_lang_get(lang,\ "key2")`\ är\ de\ översatta
\ *\ språksträngarna.
\ */
\f[]
.fi
.SH FELSÖKNING
.PP
Funktioner returnerar falskt (0) om de misslyckas med att allokera
minne.
Ingen funktion returnerar \f[CI]EOF\f[], men ett I/O-fel kan alltid
uppstå när man ger en \f[CI]FILE\ *\f[] som parameter till någon
funktion.
Anroparen ansvarar för att anropa \f[CI]ferror(FILE\ *)\f[] på filen för
att kolla om ett fel har uppstått.
.SH FEL
.PP
Fjättern skall brista vid Ragnarök, och fri varder ulven.
.SH SE ÄVEN
.PP
\f[CI]gleipnir_line\f[](7), \f[CI]gleipnir_lines\f[](7),
\f[CI]gleipnir_lineread\f[](7)
.SH HEMSIDA
.PP
\f[CI]www.tafl.se/gleipnir\f[]
.SH UPPHOVSMAN
.PP
Alexander Söderlund, Sverige \f[CI]<soderlund\f[] \f[B]snabel-a\f[]
\f[CI]tafl\f[] \f[B]punkt\f[] \f[CI]se>\f[]
.SH UPPHOVSRÄTT
.PP
© 2013-2014 Alexander Söderlund, Sverige
.SH LICENS OCH GARANTI
.PP
Copyright © 2013-2014 Alexander Söderlund, Sweden
.PP
Permission to use, copy, modify, and distribute this software for any
purpose with or without fee is hereby granted, provided that the above
copyright notice and this permission notice appear in all copies.
.PP
THE SOFTWARE IS PROVIDED "AS IS" AND THE AUTHOR DISCLAIMS ALL WARRANTIES
WITH REGARD TO THIS SOFTWARE INCLUDING ALL IMPLIED WARRANTIES OF
MERCHANTABILITY AND FITNESS.
IN NO EVENT SHALL THE AUTHOR BE LIABLE FOR ANY SPECIAL, DIRECT,
INDIRECT, OR CONSEQUENTIAL DAMAGES OR ANY DAMAGES WHATSOEVER RESULTING
FROM LOSS OF USE, DATA OR PROFITS, WHETHER IN AN ACTION OF CONTRACT,
NEGLIGENCE OR OTHER TORTIOUS ACTION, ARISING OUT OF OR IN CONNECTION
WITH THE USE OR PERFORMANCE OF THIS SOFTWARE.
